<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>红黑军团的网络日志</title><link>https://blog.liuxing3169.cn/</link><description>Recent content on 红黑军团的网络日志</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.liuxing3169.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021年你想做什么</title><link>https://blog.liuxing3169.cn/lifephilosophy/what-do-you-want-to-do-in-2021/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.liuxing3169.cn/lifephilosophy/what-do-you-want-to-do-in-2021/</guid><description>“人最难的是清晰的认识自己的目标，而不是如何达成目标。”
近期一直在梳理自己今年甚至是未来五年的目标，有了清晰的目标在前进的路上才能一直看清方向，才能不迷茫。一个设计良好的目标需要去除虚荣，去除功利，在能力边界附近。
以下梳理 2021 年我最想去做的几件事情及背后的思考
锻炼身体
身体是革命的本钱，所有的一切没有一个好身体作为支撑，就好比沙漠起高楼，所以我把锻炼好身体作为第一项要去做的事情。
坚持阅读和写作
阅读是促使独立思考和形成世界观的最短线路，种瓜在这方面值得我去学习，今年目标读完他推荐的书籍中的十本几本。阅读时分清楚精读和泛读之区别 写作是进行知识消化和知识沉淀的有效手段，可以将思考的过程进行记录并与人分享。
西方哲学史 Python Web开发实战 Unix 编程艺术 图解物联网 白帽子讲Web安全 关注价值输出
每日，每月甚至每年都有大量杂七杂八的事情要去做，这些事情中哪些站在更高的高度，更长的时间之后去看仍然有价值，那么这些事情就值得长期投入。 对于值得长期投入的事情要保持持续输入，及关注价值输出结果。
“关注和构建注重隐私，相对足够安全的物联网解决方案。”</description></item><item><title>Python Web 框架对比</title><link>https://blog.liuxing3169.cn/software/backend/python/python-web-framework/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.liuxing3169.cn/software/backend/python/python-web-framework/</guid><description>PythonAnyWhere支持的 Python 框架有: Django web2py Flask Bottle Python 官方Wiki提及的Python Web 框架有: Django TurboGears web2py 2020 排名 Top13 Full-stack frameworks 全栈框架或企业框架是将库配置为无缝协同工作的一体化解决方案。它支持后端服务，前端接口和数据库的开发。全栈框架可提供开发人员构建应用程序所需的一切。Python提供了多个完整的框架。
Django Pyramid TurboGears Web2py Microframeworks 微框架或简约的Web应用程序框架缺少完整框架的大部分功能，例如Web模板引擎，身份验证功能，帐户，授权，输入验证和输入环境卫生。微框架试图仅提供构建应用程序所需的组件集。它还可能专注于为一个特定领域提供必要的功能。
Flask Bottle CherryPy Falcon Hug FastAPI Asynchronous frameworks 异步框架是一种相对较新的Python框架。这是一个微框架，使开发人员能够处理大量并发连接。异步框架使用非阻塞套接字，feed on Python’s asyncio library。
Sanic Tornado 其他 Dash 各框架官网及文档地址： Django 文档 代码仓库 web2py 文档 代码仓库 Flask 文档 代码仓库 Bottle 文档 代码仓库 Pyramid 文档 代码仓库 TurboGears 文档 代码仓库 CherryPy 文档 代码仓库 Falcon 文档 代码仓库 Hug 文档 代码仓库 FastAPI 文档 代码仓库 Sanic 文档 代码仓库 Grok 文档 代码仓库 Tornado 文档 代码仓库 Dash 文档 代码仓库 BlueBream 文档 代码仓库 Quixote 文档 代码仓库 借用 @dongweiming 的一些经验，</description></item><item><title>BootStrap</title><link>https://blog.liuxing3169.cn/software/-frontend/bootstrap/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.liuxing3169.cn/software/-frontend/bootstrap/</guid><description>介绍 BootStrap是一个使用HTML,CSS和JS开发的开源工具包。使用Sass变量和mixins，响应式网格系统，大量的预构建组件以及基于jQuery构建的强大插件，可以快速为你的想法制作原型或者构建整个应用程序。
参考链接 https://getbootstrap.com/ https://www.bootcss.com/</description></item><item><title/><link>https://blog.liuxing3169.cn/openedx/technology-in-open-edx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.liuxing3169.cn/openedx/technology-in-open-edx/</guid><description>相关技术 celery Django pytest gunicorn redis elasticsearch newrelic pyjwt pymongo memcached pywatchman selenium watchdog paver event-tracking help-tokens nodejs yui-compressor virtualenvwrapper Supervisor</description></item></channel></rss>